Site Statique de Réfractaires du Discord du Canard Refractaire
===============================================================

Ceci est le code source du site de publication du discord du Canard Refractaire. Il est maintenu par une poignée de Refractaires (c'est le groupe des gens sur ce discord qui se sont identifés comme constructifs), et a pour but de donner une visibilité sur les travaux collectifs entrepris dans cet espace social en ligne (donc le discord).

Si vous voulez faire partie de ce groupe de gens qui ont accès en écriture sur ce repo, faites-vous connaitre dans le canal `#techos-discussions` sur le discord du Canard Réfractaire.

Le site généré à chaque modification est visible sur https://discord.lecanardrefractaire.org/ et sur https://refrac.gitlab.io/ 

Installation
-------------

Partons du principe que vous avez déjà [Git][git] installé sur votre ordinateur, que vous avez un compte gitlab et que vous avez déjà [ajouté votre clé publique SSH dans votre compte gitlab][ssh-gitlab].

Soit vous avez droit d'écriture sur ce repo ici présent, soit vous pouvez le forker pour faire ensuite une Merge Request (en français: une demande de fusion), à savoir une sorte de proposition de modification que ceux qui ton accès en ecriture sur ce repo pourront accépter.

Soit vous avez Docker sur votre machine:

    git clone git@gitlab.com:refrac/refrac.gitlab.io.git refrac.gitlab.io
    cd refrac.gitlab.io
    git submodule update --init
    docker-compose up
    open http://localhost:1313/

Soit sans docker, il faut d'abord [installer Hugo][install], puis

    git clone git@gitlab.com:refrac/refrac.gitlab.io.git refrac.gitlab.io
    cd refrac.gitlab.io
    git submodule update --init
    hugo server -b http://localhost:1313/
    open http://localhost:1313/

Sans installation
--------------------

Vous pouvez aussi éviter de vous embrouiller la tête et utiliser l'interface de Gitlab pour éditer ou ajouter des fichiers. Il suffit d'aller dans le dossier `content/` et de trouver la page à modifier ou l'endroit ou en ajouter une, et de cliquer sur le bouton `Edit`. Au moment de sauver, il proposera soit de faire une Merge Request soit de sauver directement si vous en avez le droit.

Conventions d'écriture
------------------------

Hugo utilise le [Markdown][md] pour les fichiers de contenu. C'est un système de marquage simple et lisible, très facile à prendre en main.

Contributeurs
----------------

Les Réfractaires qui ont accès en écriture sur ce repo sont:

* mose
* 00101010 (prononcer 42)
* Bountar (connu sous le qualificatif "le Batard")
* invivo (veritas)
* 12b (douzebé)
* Esp10n (on dit espion pas ESP dizaine)
* NoPesto
* Booteille
* Thomas babord
* Raphael (raul le boeul)
* Yohan
* tytan652

Pour toute demande d'aide au sujet de tout ce machin, demandez à mose, il est vieux, il saura sans doute vous renseigner.

Copyright
------------

Au diable le Copyright, tout ce qui se trouve ici est Copyleft. Vive le domaine public. Si ca vous pose un problème, ne contribuez pas à ce projet.

![Domaine public](https://licensebuttons.net/p/zero/1.0/88x31.png)


[install]: https://gohugo.io/overview/installing/
[git]: https://git-scm.com/
[ssh-gitlab]: https://docs.gitlab.com/ee/ssh/
[md]: https://daringfireball.net/projects/markdown/